<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>security on (не)Уникальный опыт</title>
    <link>https://fi5t.xyz/tags/security/</link>
    <description>Recent content in security on (не)Уникальный опыт</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://fi5t.xyz/tags/security/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Эволюция уязвимостей в приложениях для Android</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/evolution-of-vulnerabilities-in-android-apps/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/evolution-of-vulnerabilities-in-android-apps/</guid>
      <description>История развития приложений для Android прошла несколько заметных этапов: небольшие приложения, работающие локально, клиент-серверные приложения, экосистемы приложений и суперапы (super-app). Каждый из этих этапов повышал планку сложности, порождал новые уязвимости и заставлял разработчиков все больше заботиться о безопасности как самих приложений, так и данных, которыми они оперируют. Развивалась и сама операционная система, предоставляя разработчикам больше возможностей и механизмов обеспечения безопасности. Но в этой системе уравнений всегда несколько больше неизвестных, чем кажется на первый взгляд.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Безопасность мобильных приложений и устройств</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/mobile-apps-security/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/mobile-apps-security/</guid>
      <description>За 2022 год наша команда обнаружила 216 уязвимостей в 25 парах исследованных приложений для платформ Android и iOS. Наибольшая доля уязвимостей (14%) пришлась на хранение пользовательских данных в открытом виде. Несмотря на усилия со стороны разработчиков операционных систем и сообществ по безопасной разработке приложений, этот класс уязвимостей продолжает уверенно сохранять лидерство несколько лет подряд. Описанный тренд сохранит актуальность в 2023 году, хотя использовать криптографию в мобильных приложениях сегодня очень просто: и вендорские, и опенсорсные решения облегчают разработчикам работу с криптографическими примитивами.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Деобфускация в уме: Часть 1</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/deobfuscation-in-the-mind/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/deobfuscation-in-the-mind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Если вам на секунду показалось, что название статьи вам смутно знакомо, то вам не показалось.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Очень часто под рукой не оказывается ни отладчика, ни дизассемблера, ни даже компилятора, чтобы набросать хотя бы примитивный трассировщик. Разумеется, что говорить о взломе современных защитных механизмов в таких условиях просто смешно, но что делать если жизнь заставляет?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Касперски Крис&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я задумал этот цикл статей, как попытку составить некий справочник того, как в android приложениях написанных на &lt;strong&gt;Kotlin&lt;/strong&gt;, могут выглядеть разные куски кода обфусцированные с помощью &lt;strong&gt;Proguard&lt;/strong&gt;.&#xA;&#xA;&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://fi5t.xyz/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;&#xA;  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;&#xA;      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;https://fi5t.xyz/img/deobfuscation-in-the-mind/kdpv.png&#34; alt=&#34;/img/deobfuscation-in-the-mind/kdpv.png&#34;/&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://fi5t.xyz/img/deobfuscation-in-the-mind/kdpv.png&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;  &lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бассейн со строками</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/string-pool/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/string-pool/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Бывает так, что долго-долго собираюсь написать про какую-то тему и не нахожу на это время, а потом приходит человек и задает на эту тему вопрос (спасибо тебе, человек!), после которого находятся силы и время сделать разбор интересной темы.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Речь пойдет об организации памяти в JVM и таком явлении как &lt;strong&gt;String pool&lt;/strong&gt;, а также почему нельзя так просто взять и удалить секретную информацию из памяти android приложения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Внутри много картинок!&lt;/strong&gt;&#xA;&#xA;&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://fi5t.xyz/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;&#xA;&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;&#xA;  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;&#xA;    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;&#xA;      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;https://fi5t.xyz/img/string-pool/kdpv.jpg&#34; alt=&#34;/img/string-pool/kdpv.jpg&#34;/&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;    &lt;a href=&#34;https://fi5t.xyz/img/string-pool/kdpv.jpg&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;&#xA;  &lt;/figure&gt;&#xA;&lt;/div&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
