<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>(не)Уникальный опыт</title>
    <link>https://fi5t.xyz/</link>
    <description>Recent content on (не)Уникальный опыт</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fi5t.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ядовитая экосистема</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/poisonous-ecosystem/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/poisonous-ecosystem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Несколько лет назад был тренд на постройку экосистем мобильных приложений. Это же так круто, когда приложения одной компании могут общаться друг с другом используя какие-то системные механизмы и дарить радость пользователю. Потом правда маятник качнулся в другую сторону и все начали делать суперапы, но о проблемах связанных с ними мы поговорим в другой раз. Сегодня разберем один интересный баг, который хорошо показывает почему доверие внутри экосистемы должно базироваться на чем-то более надежном чем просто имя пакета.

&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://fi5t.xyz/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;
  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;
      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;https://fi5t.xyz/img/poisonous-ecosystem/logo.gif&#34; alt=&#34;/img/poisonous-ecosystem/logo.gif&#34;/&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;a href=&#34;https://fi5t.xyz/img/poisonous-ecosystem/logo.gif&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NeoQUEST 2022: Задание 7</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/neoquest2022-writeup-task7/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/neoquest2022-writeup-task7/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Выкрасть телефон – было малым делом, а вот взломать его сложнее. Но тут в дело вступает Том, который умеет взламывать такие приложения, словно это орешки!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Тома под рукой у меня не оказалось, поэтому как всегда пришлось делать все самому.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;tldr&#34;&gt;tl;dr&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вызвать метод AIDL интерфейса чтобы стригерить получение картинки из нативной библиотеки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;открыть activity &lt;code&gt;DraftPerArtistActivity_90vbsf45&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;посмотреть имя художника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;взять от него sha256 и отправить в качестве ключа.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы с безопасностью в Python</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/python-security-pitfalls/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/python-security-pitfalls/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Среди Python-боярей принято ругать язык PHP и программистов, которые на нем пишут. Дескать, дизайн языка ужасный, разработчики формошлепы, уязвимости лезут из каждого &lt;code&gt;$_GET[&#39;id&#39;]&lt;/code&gt; и как на таком говне вообще можно что-то разрабатывать в 202х году.&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://fi5t.xyz/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;
  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;
      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;https://fi5t.xyz/img/python-security-pitfalls/php-creator.png&#34; alt=&#34;/img/python-security-pitfalls/php-creator.png&#34;/&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;a href=&#34;https://fi5t.xyz/img/python-security-pitfalls/php-creator.png&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;А что сам Python? Как там с безопасностью? Очевидно, что как и везде - &lt;strong&gt;плохо&lt;/strong&gt;. При чем это &amp;ldquo;плохо&amp;rdquo; часто приобретает довольно неявные формы. О них и поговорим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Школа выживания в природных условиях</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/hard-times/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/hard-times/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Человек, оказавшийся в глухом бесконечном лесу, на безлюдном морском побережье, на опасной горной тропе, может и должен выжить.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Как разжечь костер из лошадиного говна, приготовить суп из березовой коры и профильтровать воду через носок с древесным углем я рассказывать вам не буду. Время для этой статьи еще не настало. Вместо этого мне стали все чаще задавать вопросы про VPN и прочие вынужденные меры. Об этом и поговорим. Если вы ожидаете увидеть гайд по настройке VPN, то вам не сюда. Не тратье свое время, лучше погуглите туториал.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android 13 Developer Preview 1: Что там по безопасности?</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/android-13-preview-security/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/android-13-preview-security/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вышла первая версия нового &lt;strong&gt;Android 13&lt;/strong&gt;, и Google обещает, что этот билд продолжит делать нам всем хорошо в плане приватности, безопасности и вообще котики никогда не умрут. Давайте посмотрим, что нового там завезли и стоит ли оно внимания.&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://fi5t.xyz/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;
  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;
      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;https://fi5t.xyz/img/android-13-preview-security/logo.png&#34; alt=&#34;/img/android-13-preview-security/logo.png&#34;/&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;a href=&#34;https://fi5t.xyz/img/android-13-preview-security/logo.png&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перехват трафика в Android. Большой гайд.</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/intercept-android-traffic/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/intercept-android-traffic/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;зачем-еще-одна-статья&#34;&gt;Зачем еще одна статья?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Задача перехвата трафика android приложений довольно хорошо описана на куче языков и даже не нужно уметь гуглить чтобы найти информацию о том, как настроить прокси и посмотреть заветные запросы. Даже набившая уже всем оскомину тема &amp;ldquo;как отломать ssl pinning&amp;rdquo; была &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Xn6CSqJpf6I&#34;&gt;множество&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=zeU2wlcj_Bw&amp;amp;t=189s&#34;&gt;раз&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://github.com/Android-Guards/faq#%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C&#34;&gt;разжевана&lt;/a&gt; и надо быть по пояс странным чтобы в этом не разобраться.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;hellip;когда ты слишком долго в пути, когда тебя обуревает жадность, приходит черный пес чтобы отобрать у тебя все.&lt;br&gt;
Черный пес (1998)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Да&amp;hellip; потом появляется то самое приложение, которое вопреки всем настройкам не хочет работать через прокси. Или через прокси проходит только часть трафика. В такой ситуации лучше не начинать нажимать все подряд, чтобы не увеличивать энтропию происходящего, а подойти к вопросу системно и последовательно попробовать разные методы для решения этой проблемы.&lt;/p&gt;

&lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://fi5t.xyz/css/hugo-easy-gallery.css&#34; /&gt;
&lt;div class=&#34;box&#34; &gt;
  &lt;figure  itemprop=&#34;associatedMedia&#34; itemscope itemtype=&#34;http://schema.org/ImageObject&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;img&#34;&gt;
      &lt;img itemprop=&#34;thumbnail&#34; src=&#34;https://fi5t.xyz/img/intercept-traffic-android/mitm-logo.gif&#34; alt=&#34;/img/intercept-traffic-android/mitm-logo.gif&#34;/&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;a href=&#34;https://fi5t.xyz/img/intercept-traffic-android/mitm-logo.gif&#34; itemprop=&#34;contentUrl&#34;&gt;&lt;/a&gt;
  &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часть 3: Атаки на биометрические системы</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/biometrics-attacks/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/biometrics-attacks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;До Android 6.0 не было единого стандартизованного API для работы со сканером отпечатков и четких требований к реализации, поэтому производители прикручивали эту функцию как попало.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часть 2: Как устроена биометрия в Android</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/biometrics-in-android/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/biometrics-in-android/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Начиная с версии 6.0, Google выпустил &lt;a href=&#34;https://source.android.com/compatibility/6.0/android-6.0-cdd.pdf&#34;&gt;документ&lt;/a&gt; в котором предъявил требования к устройствам на базе Android оборудованных датчиком отпечатков пальцев:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часть 1: Как работают системы биометрической аутентификации</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/biometrics-how-it-works/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 00:00:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/biometrics-how-it-works/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;типы-сканеров&#34;&gt;Типы сканеров&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;оптический&#34;&gt;Оптический&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Этот вид сенсора работает по простому принципу: есть фоточувствительная матрица (в большинстве случаев это ПЗС, которая используется во многих современных камерах) и несколько небольших светоизлучателей, которые подсвечивают поверхность пальца.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Свет отражается от папиллярного узора, и в зависимости от того, попал луч света на гребень или на впадину, интенсивность его варьируется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Внешнее стекло такого сканера тонкое, чтобы вызвать эффект полного нарушенного внутреннего отражения. Из-за этого эффекта свет в местах контакта кожи со стеклом — на гребнях — полностью отражается в фотосенсор
&lt;img src=&#34;https://fi5t.xyz/img/biometrics/opt-sensor.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Повелители DOOM</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/masters-of-doom/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/masters-of-doom/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Однажды Джей решил проверить, насколько Кармак сосредоточен, вставив кассету с порно в &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%BD&#34;&gt;видеомагнитофон&lt;/a&gt; и включив фильм на полную громкость&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Давненько я не читал таких хороших историй, как в этой книге. Зарождение и трансформация целой индустрии это вам не хрен собачий и путь компании &lt;strong&gt;id Software&lt;/strong&gt; однозначно стоит внимания любого программиста, даже если он никогда не собирается работать в игровой индустрии. Не знаю был ли как-то специально идеализирован образ Джона Кармака в этой книге, но его подходы к работе впечатляют. В моем понимании так должен действовать каждый инженер-программист, который хочет делать что-то действительно стоящее внимания.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создаем reverse proxy с mTLS на Ktor</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/reverse-proxy-with-mtls-and-ktor/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/reverse-proxy-with-mtls-and-ktor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Если вы любите интегрироваться с внешними системами, которые придерживаются высоких стандартов безопасности, то
наверняка сталкивались с такой штукой как &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Mutual_authentication#mTLS&#34;&gt;Mutual TLS&lt;/a&gt; (aka
взаимная TLS аутентификация или mTLS). Ничего особенно сложного в такой интеграции нет. За исключением двух нюансов:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Интеграцию придется делать в каждом сервисе&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В каждый сервис нужно положить клиентские сертификаты для прохожения хэндшейка mTLS&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;И если с первым нюансом можно как-то жить и мириться, то второй уже вызывает гораздо больше проблем и приводит к
грустным лицам вашей команды инфобеза. Чтобы сделать их снова счастливыми, а заодно ликвидировать потребность писать
один и тот же код в каждом сервисе — можно сделать умный &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Reverse_proxy&#34;&gt;reverse proxy&lt;/a&gt;, который возьмет на себя все тяготы и лишения
связанные с хэндшейком и возможно какой-то другой дополнительной логикой, которую накрутили авторы внешней системы.
Делать это хозяйство будем на &lt;a href=&#34;https://ktor.io/&#34;&gt;Ktor&lt;/a&gt;, потому что почему бы и нет ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kotlin ❤️ Backend</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/ktor-on-backend/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/ktor-on-backend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Какое-то время назад я проводил сравнение JVM фреймворков для разработки backend-сервисов. Задача оказалась довольно амбициозной и затратной по времени, поэтому я ее так и не доделал до конца. Но часть вещей все же удалось сравнить из описать. Я решил, что не пропадать же тексту зря и публикую здесь кусок который касается набирающего сейчас популярного фреймворка - &lt;a href=&#34;https://ktor.io/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Ktor&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вздулся аккумулятор на IQAir AirVisual Pro</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/airvisual-pro-acc/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 13:32:56 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/airvisual-pro-acc/</guid>
      <description>Пару лет назад я загорелся идеей мониторинга качества воздуха и уровня углекислого газа. Решив, что у меня не так много свободного времени, я не стал как обычно колхозить свое ноу-хау и по советам в интернете после тщательного изучения вариантов купил AirVisual Pro.
Выглядело все страшно красиво и имело такую же страшную цену. Гарантию на сей девайс мне дали - 2 года. Хотя за его цену, как мне кажется, они должны давать лет 10 гарантии и пожизненную улыбку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ретроспектива 2020</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/retrospective/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/retrospective/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Лучше всего для меня этот год описан в этом коротком видео:&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/q9OYNyzP4dI&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что нового я узнал на конференциях от JUG.RU</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/jug-conferences-review/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/jug-conferences-review/</guid>
      <description>&lt;p&gt;По роду своей деятельности мне повезло получить FullPass на все конференции, которые организовывают ребята из JUG.RU и хочется написать несколько слов о докладах, которые я послушал, покритиковать их или наборот рассказать о полезности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сразу скажу, что я не стремился посмотреть все доклады. Просто выбрал те, что мне показались наиболее интересными по названию/описанию, и посмотрел. Поэтому вся эта подборка лишь отражает круг моих интересов и может вам совершенно не пригодится. Если желание читать все еще осталось, то жмите &amp;ldquo;далее&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Старый Drozer MacOS не испортит</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/drozer-on-mac/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:13:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/drozer-on-mac/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Drozer - The Leading Security Assessment Framework for Android.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Обычно я не использую &lt;strong&gt;Drozer&lt;/strong&gt;, а еще реже (никогда) я использую его на MacOS. Обычно это все уже есть в Kali Linux и устанавливать ничего не нужно. Но необходимость появилась, а вместе с ней пришлось знатно покувыркаться и поправить скрипты самого Drozer-а чтобы все заработало. После чего я все удалил, потому что в системе было знатно насрано после всех этих замечательных туторилов и issue на гитхабе. В итоге стало понятно, что есть два нормальных способа установки. &lt;a href=&#34;https://hub.docker.com/r/kengannonmwr/drozer_docker&#34;&gt;Через Docker&lt;/a&gt;, и так как показано ниже. Все остальное - зло, ад и слезы по бездарно потраченным часам жизни.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шифрование данных в Python без херни</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/python-eats-tink/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/python-eats-tink/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Этот пост должен был выйти сильно раньше, но я не смог собрать &lt;a href=&#34;https://github.com/google/tink&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tink&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; для Python-а и поэтому остался ждать релиза &lt;code&gt;1.4.0&lt;/code&gt; где они &lt;a href=&#34;https://github.com/google/tink/issues/358&#34;&gt;пообещали&lt;/a&gt; добавить уже собранный пакет в PyPI. Наконец-то релиз настал, а с ним появилась возможность нормально покопаться в питонячьих биндингах для Tink и рассказать об этом вам.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путь программиста</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/programmers-way/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 11:28:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/programmers-way/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне тут дядя из Джанхота новую партию чая прислал, а под чай, как известно, хорошо пишутся всякие разглагольствования на тему будущего, прошлого и настоящего. Говорить сегодня будем о программистах, я же больше ни про кого ничего не знаю. Расскажу, как я вижу путь развития современного программиста и дам в меру &lt;del&gt;без&lt;/del&gt;полезные советы о том как идти по этому пути.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Секретные технологии документирования API</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/secret-technologies/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 20:44:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/secret-technologies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disclamer:&lt;/strong&gt; Все совпадения случайны. Если вы узнали в этом тексте себя, то это ошибка и ваше больное воображение. Я это все придумал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Темные времена, когда спецификации API создавались в файлах .txt и .docx прошли и теперь все используют нормальные форматы написания спецификаций. Да-да, моей наивности нет предела. В ходе очередного обсуждения с менеджером выяснилось, что есть заказчик с сервером которого нужно проинтегрироваться.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как выбрать сервер для web приложения</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/choose-hardware-configuration/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/choose-hardware-configuration/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Привет. Можешь помочь с требованиям к прод серверу ? Какой мощности нам хватит?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вот такое сообщение я получил от менеджера в конце рабочего дня. Стоит ли говорить, что приложение для которого нужно было подобрать сервер еще не существовало даже в виде требований. Следовательно, посчитать хоть какой-то примерный &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Web_server#requests_per_second&#34;&gt;RPS&lt;/a&gt; не представлялось возможным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
