<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>research on (не)Уникальный опыт</title>
    <link>https://fi5t.xyz/tags/research/</link>
    <description>Recent content in research on (не)Уникальный опыт</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://fi5t.xyz/tags/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Эволюция уязвимостей в приложениях для Android</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/evolution-of-vulnerabilities-in-android-apps/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/evolution-of-vulnerabilities-in-android-apps/</guid>
      <description>История развития приложений для Android прошла несколько заметных этапов: небольшие приложения, работающие локально, клиент-серверные приложения, экосистемы приложений и суперапы (super-app). Каждый из этих этапов повышал планку сложности, порождал новые уязвимости и заставлял разработчиков все больше заботиться о безопасности как самих приложений, так и данных, которыми они оперируют. Развивалась и сама операционная система, предоставляя разработчикам больше возможностей и механизмов обеспечения безопасности. Но в этой системе уравнений всегда несколько больше неизвестных, чем кажется на первый взгляд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Безопасность мобильных приложений и устройств</title>
      <link>https://fi5t.xyz/posts/mobile-apps-security/</link>
      <pubDate>Tue, 23 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fi5t.xyz/posts/mobile-apps-security/</guid>
      <description>За 2022 год наша команда обнаружила 216 уязвимостей в 25 парах исследованных приложений для платформ Android и iOS. Наибольшая доля уязвимостей (14%) пришлась на хранение пользовательских данных в открытом виде. Несмотря на усилия со стороны разработчиков операционных систем и сообществ по безопасной разработке приложений, этот класс уязвимостей продолжает уверенно сохранять лидерство несколько лет подряд. Описанный тренд сохранит актуальность в 2023 году, хотя использовать криптографию в мобильных приложениях сегодня очень просто: и вендорские, и опенсорсные решения облегчают разработчикам работу с криптографическими примитивами.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
